---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Косметология
- Гирудотерапия
color: yellow
date: 2015-11-10T21:15:45+00:00
description: Безоперационная подтяжка лица
img: hp2.jpg
menu:
  main:
    parent: kosmet
    weight: 10
slug: hirudoplast
title: Гирудопластика
type: post
---

> <p>Что толку делать пластическую операцию?! Фасад обновишь, а канализация всё равно старая</p>  <cite>(Фаина Раневская)</cite>

На сегодняшний день у женщин большой выбор методов косметологического омоложения лица. В то же время, многие методы либо связаны
с оперативным вмешательством, либо требуют частого повторения, поскольку имеют недостаточно стойкий эффект. Действительно,
воздействие препаратов на кожу лица никаким образом не затрагивает более глубокие слои подкожной клетчатки и мышц, не
восстанавливает нарушенную иннервацию тканей лица и не нормализует обменные процессы во всем организме, хотя кожа лица напрямую
отражает дисфункцию внутренних органов.
<!--more-->

 {{< kart src="hp1.jpg" side="right" >}}

Однако, немногие женщины знают о возможностях гирудотерапии, которую можно считать альтернативой подтяжки лица, дающей ни с чем
не сравнимый эффект омоложения. Этот метод в косметологии называется &#171;гирудопластика&#187;. Медицинская пиявка – это
уникальный одноразовый шприц с целебным снадобьем! Пиявки выращиваются на специальных фабриках, где проходят строжайший
карантин. Однократное использование и следующая утилизация пиявки полностью исключают инфицирование пациента.


Гирудотерапия не имеет аналогов среди современных методов лечения. Благодаря гирудотерапии кожа обновляется, становится
эластичной и упругой, гладкой и мягкой. Уникальный секрет пиявки, который она вводит в кожу при постановке, улучшает состояние
кровеносных сосудов, снимает отечность и воспаления. Кожа очищается и молодеет на клеточном уровне, что особенно актуально для
проблемной и увядающей кожи. Гирудотерапия помогает улучшить микроциркуляцию крови, активизировать лимфодренажные процессы,
стимулирует обновление кожи, обеспечивает профилактику оксидативного стресса. После применения пиявок в косметологии кожа,
становится мягкой, упругой, гладкой и приобретает естественный оттенок.

Гирудотерапия успешно справляется с такими проблемами косметологии как угревая сыпь, постакне, рубцы от прыщей, различные
пятна и образования кожи. После курса пиявок у пациентов сглаживаются и рассасываются рубцы и дефекты.
Что незамедлительно сказывается на общем настроении пациентов &#8212; люди вновь обретают радость. Нехирургическая подтяжка
лица с помощью пиявок (гирудопластика) даёт быстрый и продолжительный эффект омоложения. Одновременно улучшается зрение,
работа щитовидной железы, происходит санация очагов хронической инфекции (гаймориты, фронтиты, тонзиллиты, отиты, дерматиты и
гнойничковые поражения кожи лица), активизируется мозговое кровообращения, возможно прекращение храпа.

Однако, прежде чем приступить к гирудотерапии с косметическими целями, нужно пройти общетерапевтический курс: если есть проблемы
с пищеварительной или эндокринной системой, то косметический эффект будет нестойким, поэтому очень важно подготовить организм,
провести предварительные процедуры для восстановления и нормализации работы основных систем организма, в чем поможет
квалифицированный врач-гирудотерапевт. Гирудотерапия в косметологии, как и в других областях, требует комплексного подхода,
поэтому необходимо найти специалиста, которому Вы доверяете.

{{< hgallery >}}
  {{< himg src="seans_hp.jpg" caption="Сеанс гирудопластики" >}}
  {{< himg src="leach_hp.jpg" caption="Пиявка косметическая" >}}
  {{< himg src="leach_corp.jpg" caption="Пиявка корпоральная" >}}
  {{< himg src="hp2.jpg" >}}
{{< /hgallery >}}
Процедура проводится специальными косметическими пиявками под абсолютно безопасной анестезией пиявочного секрета. Эффект
омоложения развивается в течение нескольких недель и даже месяцев, следы укусов исчезают в течение 7-12 дней. В результате 3-10
процедур, проводимых 4-8 раз в месяц, достигается прекрасный косметический эффект подтяжки кожи, разглаживаются мелкие морщинки,
исчезает сосудистый рисунок и капиллярные сеточки.
 
Для процедуры гирудопластики применяются  косметические пиявки, использование которых не оставляет  следов.

Результат работы с гирудотерапевтом – это не только красивая кожа лица, но и общее очищение, оздоровление и омоложение организма.
